基督徒圍爐區

你地可以當其他國家對世界起源嘅傳說好似神話咁看待

唯獨是以色列人對世界起源嘅認識，係由亞當到挪亞，由挪亞到亞伯拉罕，代代相傳從未斷過，係全世界最不偏不倚嘅一份史實記載

新巴比倫嘅國民當然無視以色列嘅見證，對其他文明個啲天馬行空嘅傳說更加唔洗講

但佢地引以為榮對世界起源嘅認識就係「宇宙大爆炸」，「世界可以無中生有，不需被創造」，以為有呢種價值觀會令佢地顯得好文明進步，卻同神話一樣咁偏離現實，披住科學嘅外皮而大話連篇

And I heard another voice out of the heaven saying, Come out of her, my people, that ye have not fellowship in her sins, and that ye do not receive of her plagues:
- Revelation 18:4

for her sins have been heaped on one another up to the heaven, and God has remembered her unrighteousnesses.
- Revelation 18:5

Recompense her even as she has recompensed; and double to her double, according to her works. In the cup which she has mixed, mix to her double.
- Revelation 18:6

向善咪得lor lol

如果我有信上帝呢條友 但我唔願意返教會或者睇聖經
咁我仲算唔算信

仲有管牧師都係基督教

如果返教會幫到你認識上帝嘅話就應該返

上帝係靈界嘅主宰，每個人離開物質界之後都要返返靈界

係福音廣傳嘅年代如果唔認識上帝，返到去靈界之後就大獲

（無得選擇接受或拒絕福音嘅人就會按佢地嘅行為黎決定佢地係靈界嘅咩位置）

物質界入面解釋唔到就 fasle?

咁科學家解釋到意念點樣產生未？

樓主點睇教宗同共產黨簽協議書

點睇管浩鳴做政協同禁錮陳同佳

你從靈界而黎，你將會返返靈界

你會話，靈界未必一定係以色列人所信嘅咁樣，有天堂有地獄

但你睇下上帝為以色列所做嘅事就知佢地嘅世界／靈界觀先係正確

教會墮落背後係一班敵對上帝嘅勢力係度搞鬼

返教會認識唔到上帝就睇 youtube，有唔識就自己 search 答案

認識上帝對於我地呢代接觸到福音嘅人黎講，係一件人生最重要嘅事，因為關乎我地返返去靈界之後嘅安排

if you follow religion but not Jesus, you will be separated from Jesus forever after you leave this world.

we often judge by appearance, God always judges by heart.

二千年前已經有人答左你

哥林多後書 11

13那 等 人 是 假 使 徒 ， 行 事 詭 詐 ， 裝 作 基 督 使 徒 的 模 樣 。 14這 也 不 足 為 怪 ， 因 為 連 撒 但 也 裝 作 光 明 的 天 使 。 15所 以 他 的 差 役 ， 若 裝 作 仁 義 的 差 役 ， 也 不 算 希 奇 。 他 們 的 結 局 必 然 照 著 他 們 的 行 為 。

my brethren, let no one deceive you. Know that you have the Spirit from Jesus who knows everything, who knows your past and future, who is trust worthy.

即係教宗同管浩鳴會落地獄?

i don't know, who am i to judge?

清你搞清楚，上帝容許件事發生同安排件事發生係兩回事黎。
人有自由意志，假如有人因為好鍾意飲凍野，一日飲好多搞到氣管唔好病左，呢Ｄ唔係上帝安排，係上帝容許呢件事發生。

上帝尊重自由意志先會俾阿當夏娃去揀食唔食禁果，而唔係直接就消滅左引誘佢地既撒旦。

佢哋同林鄭又信耶穌又受洗,唔係必然得救咩，點解唔知呀，仲有乜嘢其他條件㗎

以我認知 亞當厄娃係虛構故事
舊約都唔係一本完全既歷史史實
以創世記第一章為例 七日創造天地係當時既一首山歌
隱喻係天主創造天地
亞當厄娃係一個寓言故事 暗示天主同人類既關係破裂

如果聖經舊約當歷史書咁睇 反而會錯誤解讀舊約既意思

信 係因應耶穌既生活而行 到最終審判時 因為你隨住耶穌既生活而行而得到永恆既生命 一種永恆既境界
有人行過 有人只聽但唔跟 同有人實行基督徒生活

上帝係有預知未來嘅能力，咁我未出世，佢就應該知我信唔信耶穌啦，咁喺我出世嗰一刻，上帝已經知道我條命係唔會信耶穌，咁我算唔算整定我唔信耶穌? 如果整定，我咪好慘?

in case 有人問點解上帝唔一早消滅撒旦

上帝嘅存在係 "from eternity to eternity"，佢1萬年前消滅撒旦同 1 萬年後先做係無分別

不變嘅結果就係撒旦同屬佢種類係火湖入面直到永遠

致於屬神嘅靈魂，我地係無限長嘅時間線上有無一段八九十年嘅人生經歷，其實都唔影響我地嘅身份，屬神嘅歸耶穌，而個啲蛇嘅後裔就歸撒旦

咁對一個屬神嘅靈魂黎講，進入一個本身就被罪污染嘅驅體有咩害處呢？

天父看顧我地，餵養我地，醫治我地，保護我地，而我地要做嘅就係照佢意思，信靠基督耶穌同傳講天國嘅道，返返去靈界之後仲會有賞賜，而且呢啲賞賜係永遠跟隨我地，連天使都會羨慕

所以天父嘅智慧幾咁高，佢嘅愛係何等嘅大

即係要信耶穌+受洗+聽耶穌話+行耶穌嘅生活 = 唔洗落地獄?

咁林鄭一定落地獄啦

的確係知你最終會唔會信佢。。。
但向咁資訊發達既年代，你唔係果D落後部落冇聽過福音，你係聽過但你自由意志揀唔信既話。。。難聽少少都咁講。。。係你既選擇黎你唔信佢。
但你某程度上都係慘，因為上帝講過人祖先即係阿當夏娃食左禁果，果時開始人就有罪，佢既後代—全人類都係有罪。有罪既人，本身就係唔信上帝，所以如果清你唔信唔係出奇。。冇上帝既恩典臨到，人係唔容易去相信一個肉眼睇唔到既神。

林鄭咁仆街反而可以上天堂，係咪?

//你地可以當其他國家對世界起源嘅傳說好似神話咁看待

唯獨是以色列人對世界起源嘅認識，係由亞當到挪亞，由挪亞到亞伯拉罕，代代相傳從未斷過，係全世界最不偏不倚嘅一份史實記載//

你幫基督徒來倒米

人生幾十年，睇唔到前面嘅路，又黑暗又崎嶇不平，但有個全知嘅聖靈帶住你去行，有咩正得過咁樣

佢話自己信。。。但行為唔相稱，上帝會知道的

亦都係因為上帝知道你會點選擇，所以就安排你係邊個時代黎呢個世界，經歷啲乜野

所以有一條公式：
現實 = 自由意志嘅總和

即係所有人根本一早已經做左選擇，上帝睇曬咁多個意志嘅選擇之後，再按自己嘅意志去安排一切

深水埗寫住：信耶穌得永生

原來要加埋返教會，受洗，而家要加埋行為，咁多條件嘅，以前阿sir話因信稱義，原來越來越多魔鬼細節

教會係標題黨嘅先鋒

ching又有道理喎

即係上帝玩9我，安排我喺AV嘅世界出世

或者我表達得唔夠好，但重點係：我地見到嘅現實其實係上帝嘅意志，靈界受造物嘅意志，及所有靈魂嘅意志整合之後嘅結果

你咁講事出必有因，咁呢個世界嘅第一因呢?
無錯，教育又或者過往嘅經歷係某程度上限制左人嘅選擇
不過再向返前睇，呢D 咁嘅 '限制' 咪又係人整出嚟

你嘅意思係既然有神知道曬以前同永遠，咁人都係無得揀啫
咁有2個假設，有神，所以我無自由意志
無神，所以我有自由意志
咁你會係1定2

唔太明你個response
你嘅意思係人有自由意志，而呢個世界係有唔係全知嘅神?

所有野都係神比你既考驗
你挨唔過 死左 就真係抵你死

有病睇醫生 多謝神救返我

點睇4houseman is coming to China

我所講嘅一般人係講唔到

佢話信，係咪真係信先？佢真係信，行為跟唔上，咁佢就唔係信

你話愛你女友，你另一方面又叫雞咁仲係愛佢？

行為係反映你係咪真係信

我理解嘅 4 騎士係教會被提後先出現

教會被提後信徒會係天上見證耶穌打開7個封印

而 4 騎士嘅影響係全球性

第一騎嘅影響都夠全球性

成個基督教就係比班基督徒搞臭晒
唔鬧耶撚唔通鬧耶穌
班基督徒連耶穌億份之一都做唔到，唔該就收收皮先啦

可以係真愛但做錯事

或者係厄對方特登傷害佢

(5) 你一直講緊人無自由意志，咁你咪信個造物主是全知

上帝點呃🤨
如果真心愛，但偶爾軟弱一回事。。
但林鄭。。。佢唔係偶爾軟弱好明顯

佢係敵基督嘅靈，佢會用能力令全世界都屈服係敵基督嘅權力之下

所以你係為左天國既賞賜先信神？

定你本身認同佢既價值觀

咁問題又黎啦，

十誡你有冇守足？

咁你一直講緊人無自由意志，咁你咪默認左有神
你話可能有'神'，不過唔係全知，咁你可唔可以定義下你位'神'
抑或你一直都無take side?

耶穌揭示會有賞賜就係想鼓勵信徒

我信係因為佢嘅真實係無可否認，我搵唔到任何否定耶穌嘅理由

只守兩大戒命：盡心盡性盡意愛神；愛人如己

有咩證據證實佢既真實係無可否認

好似講緊某政黨

幾千年前嘅預言，唔係講緊耶穌仲會係邊個？

以賽亞書53

4他 誠 然 擔 當 我 們 的 憂 患 ， 背 負 我 們 的 痛 苦 ； 我 們 卻 以 為 他 受 責 罰 ， 被 神 擊 打 苦 待 了 。

5哪 知 他 為 我 們 的 過 犯 受 害 ， 為 我 們 的 罪 孽 壓 傷 。 因 他 受 的 刑 罰 ， 我 們 得 平 安 ； 因 他 受 的 鞭 傷 ， 我 們 得 醫 治 。

6我 們 都 如 羊 走 迷 ； 各 人 偏 行 己 路 ； 耶 和 華 使 我 們 眾 人 的 罪 孽 都 歸 在 他 身 上 。

人選擇進入罪嘅循環，耶穌終結罪嘅循環

聖經《申命記》入面話埃及人奴役以色列人,於是上帝對其降下十災(總之就生靈圖炭)以威迫埃及人放走以色列人,但這是否太殘忍,違反上帝是仁慈的一個説法?

聽聞埃及人對以色列人其實唔差,起碼有肉食

你可以簡覆定唔覆呢個留言，已經係自由意志。

咩叫定義我嘅"神"
不嬲講緊嘅都係基督教嘅神

科學係完全未能用實證既方式去證明大爆炸同進化論去解釋呢個實存世間。

時間同空間既構成係科學上未有一錘定音既講法。

感情就係實存但不能用邏輯解釋。

邏輯唔係無限既慨念，唔能解用邏輯去檢視世間既一切存有，邏輯prove到就係prove唔到就唔係

耶神指引摩西帶住以色列人出埃及
行都行左40年

你話佢幾撚醒

聖經真係講到明唔係話信既就上天堂

聖經只不過係一本根據歷史編寫嘅故事書，真假穿插
一有人質疑聖經，耶撚就即刻拎歷史來反向驗證聖經嘅真假
好簡單，你會唔會話金庸小說入面全部都係真？

基督徒其實係一班想將自己的選擇都比神去掌管的人
例如d人轉份工之前會祈禱尋求神旨意
但你話係咪100%一定岩？無人知，因為永遠無人知神諗乜，除非有人聲稱佢聽到神的聲音
但未信的人一定會覺得係咪有精神病幻聽之類
呢個位其實係大家點樣睇神的不同之處

至於自由意志，其實係人有得揀你願唔願意跟從神
如果願意，其實會遵從聖經的教導。不過事實真係唔會有100%完美人唔犯罪，只有耶穌先係無罪。但基督教其實就係話緊比你知，就算人有罪/係一個點既人，耶穌都接納你。
所以我認為所謂基督教的自由意志，唔係講緊我選擇下一秒飲唔飲水呢種事情。

再一個問題，林鄭/管浩鳴/教宗等等，佢都口裡講信神但係咁仆街係咪都可以上天堂？
答案其實係唔知，因為能夠審判佢地只有神。
但聖經有清楚講，「凡稱呼我『主啊，主啊』的人不能都進天國，惟獨遵行我天父旨意的人才能進去。」
所以即使係一個好虔誠，神睇人係有好多方面，特別係睇人的內心，我地可能知邊個仆街，但無人知邊個係人面獸心。

其實聖經的嘢永遠都唔會完全明白晒，因為直到宜家萬物起源都各有各說法，但卻有大家所相信的說法。

TLDR 唔小心認真咗

聖經得確只能憑信去讀，係不能用嚴格意義上去實證/經驗到其真偽。

基督教係宗教，唔係科學。但唔係死蛇爛鱔就迴避聖經真實性問題。

我代表唔到其他人，但我信聖經係神所默示，但我無法用一切方法去證真辯偽。

信，或者係因為當人面對人生既ultimate concerns既時候 想安頓理順，係橫向並列各宗教教義下，覺得最能回應實存既處境。

而所謂ultimate concerns ，係科學與貧富貴賤都不起作用既處境所引起既問題。（人總有呢一刻）

太陽係東邊升西邊落，呢個係創造當中既自然律，係鐵定而不為人既主觀意志所改。

我有罪，我唔敢講其他人有罪定無罪。

但有冇罪既道德律，同自然律一樣，或者倫理學係有富有內涵同啟迪既討論。

但討論同描述自然或道德，亦只能在存有既創造既前設下進行。

而罪與罰，聖經係寫得好清楚。

其實我既理解 聖經係俾人一個指引 點樣可以好好咁生活
但係科學既發達 俾人用科學去否定宗教本身
其實好多天主教徒 都明白聖經舊約好多未必係準確描述 始終都二三千年前 寫既野好多都誇張左
基督教個主旨都係教人生活 唔係歷史書

唔使講咁多
簡單咁講，宗教只係一個俾軟弱嘅人精神上逃避嘅渠道

問題係耶撚往往好死板咁執住幾千年前嘅所謂教義來生活
我個垃圾老豆，成日執住 妻子應當服從丈夫 呢句野來掩飾自己係控制狂嘅事實，成日同我老母嘈，又成日限制佢
宗教唔係導人向善咩？點撚解我屋企會成日都家嘈屋閉？信主信到咁撚樣？

舊約從未明示暗示，
「罪的功價是死」可以由一個「無罪的人頂N個有罪的人」
此為基督教在猶太教上的二次創作

而「無罪的人頂N個有罪的人」在道德上也是不合理的

如果你否定成部新約，咁我都唔知可以點講。

而講到道德，就好似自由咁，我真係定義唔到，John mill既自由又不同於Kent既自由。同理，Moral reasoning 我答唔到你咩係道德，但我唔係指向一切都係相對，只係我無力就聖經作出回應。

但話分兩頭，想向賽馬兄請益，你認為什麼係道德

首先希望你唔好介意，或者長崎老先生abuse 左聖經，聖經既其中一個核心係自由。

而基督徒既差見證係真係比較窄洗，話說咁你有冇搵下輔導/clin psy

妻子應該從夫
夫應該保護妻子
重點係天主想保持一夫一妻

好多新教基督教徒 好著重聖經既每一隻字 反而唔明白佢其實想表達咩
聖經本身係希伯來文 本身語言上既詞彙好缺乏 所以譯做中文意思會有唔同 聖經每一頁既邊邊都有註解

我偏向儒家/康德式的「道德」觀
人話咁講，過得自己過得人
學術地講，一個道德原則，應該有普遍性，即我既願意遵守
亦期望此原則人人遵守

而我認為耶神是不道德的
具體例子包括先令法老心剛硬，再降災於埃及

「耶穌以無罪為罪人贖死」在道德上說不通
因為如果視「死」為某個罪的代價，
死的無論如何應該是犯罪之人。
「代死」即使自願，仍是不道德

耶神在此處，似乎只是一個「我只在乎有沒有人付出死的代價」
而不問「誰應該死」的問題

次要問題
1.「罪(與神隔離)要死」的規則，係神定的
佢可以改
通常的解釋是規則定下不可改。
但
2.「以一個無罪的人代N人死」的規則
是後加的。既可後加，是旦找隻豬代死好了。

另外，按新約，耶穌復活了，此種「死」好奇怪
有如說，我代你還債，搞到破產
但我3天後改了破產管理處資料，又無事了一樣

孟子主張君不君，臣就無忠既責任，殺君都唔叫弒
咁老公打老婆，
老婆在基督宗教信仰立場上，是否可要求離婚？

康德同儒家既道德觀係暮鼓晨鐘，但有一點係，因為人係活係處境，想行既善行唔到唔想行既惡會行左。

我唔係話佢地唔岩，或者賽馬兄既自律「autonomy 」相當硬淨而不受引誘。

我想援引Av一例

Eg : 睇AV女優打飛機係普世，幼吾幼以及人之幼，如果Av女優係母親/太太/家姐/妹，咁點算 ？

而意志所統治既純粹理性，係呢係moment發揮到；又或者，家中有女優而不受困惑。

而我既實相係，
(羅馬書 7:18) 我也知道，在我裡頭，就是我肉體之中，沒有良善。因為，立志為善由得我，只是行出來由不得我。
(羅馬書 7:19) 故此，我所願意的善，我反不做；我所不願意的惡，我倒去做。

只於聖經部分，我冇法係倫理上回應。但都想回應。

1. 舊約上帝殺人，我見識小，答唔到。

2. 新約係講赦罪與恩典。
Deserve 既係工價；唔Derserve 都比就係恩典。

3. 唔明都信係咪迷信

聖經能證明與不能證明既比重，我覺得對我黎講，能證明既部分夠因爲對人生問題既刻劃入木三分，而其他地方我搵唔到同樣深刻既答案去安頓。以致我憑我所能理解去「信」我不能理解。

耶穌復活已超出科學，所以冇得用「邏輯/學理」討論。
而對道德無明確principles 去apply，亦無法討論。

無得討論者，係我度數唔夠，還望賜教。

如果在現實中，基督徒的犯罪率比其他信徒/無神論者為低
你說的才有意義
(用神的他律限制人比自律更有效果)

但記得美國統計，無神論者犯罪率較基督徒為低

糖分愛好者:
2. 新約係講赦罪與恩典。
Deserve 既係工價；唔Derserve 都比就係恩典。

進一步討論
「赦罪」在人世間是不需要有任何代替者的
A犯了罪，按規定要受某種懲罰
B(可能為受害者，可能為官方)，
赦了A的罪就是了
C同意代A受罰，是代罪而非赦罪
而在現代來說，我們大概會認同，C即使願意，代A受罪也是有問題的

再一次指出，耶神似乎在堅持「罪的工價是死」
只要有「死」就OK了，誰死他不在乎
你不會感覺怪怪的嗎？

好了，放寬一點，當事人都同意，C代A受罪
此是一種C對A的恩典
但"復活"在此便令"代死"顯得不倫不類
(破產比喻，不贅)
要知道，其他人的死，是永死
兩種死完全不一樣，為何可視為等價？

我唔知有冇人過到得勝生活（無法舉全無爭議的例），而犯錯率個個怒難認同（點量化/個Sampling 係點set點揪？）。

基督徒唔係行為上比別人好，耶穌係召罪人。
咁係咪呢頭信耶穌又可以轉頭殺人放火，唔係。

係睇內心

Eg :不能與不為

美國聖經帶的州，嚴重犯罪率高於被認為較世俗化的州
坐緊監的，無神論者比例亦遠低於人口當中比例

咁要返返去道德既源頭去判誰有罪，以何種方式贖罪方為合義，誰有資格等問題。

唔係強辯，但恐怕現有討論，都仲係描述同理解人所能理解既道德。

未見有人講道德既本體係咩真像屬誰。（如果唔講宗教睇法）

我只能表達我信（只能者即無力/不能辯證），我回應唔到

唉，作為福音派耶戀只能表示羞愧

為何出埃及要殺人家長子？
為何所多瑪、又或大洪水要嬰兒同死？
一個解釋是「人的道德標準不適用於神」(只是你不明白，此些看來有問題的事，都唔知點解，其實係道德/對的」
甚至「神才是道德的根據，神本身行事不受道德律約束」

但道德一定要係"人所能理解"
如果說神的道德標準是人所不能理解者，會導致荒謬結果

你點肯定「神愛你」個「愛」同你理解一樣？
神同人立約，如果道德律不適用於神
咁佢反口*例如，偏偏將偶像崇拜者放上天堂，
將信徒用永火燒
便都不是「不道德」了？

基督教信仰要維持最低合理性，
一定要預設，神會守約，而「守約」的理解，就是一般我們所理解的：
按承諾行事
咁，為何在其他事件上，信徒又會接受神的行事看來不對
只是人類理解有問題？

羞愧之外，要想想點解？

首先，我唔認為一般無信仰者犯罪率低，係因為睇得康德/儒家多

又係樓豬你呢條死毒撚

唔明
神安排幾個選擇比你
你用自由意志揀
但係神係乜都知，即係喺你揀之前已經知你會揀乜
仲就唔係自由意志
自相矛盾
只係人跟住劇本行

唔會信基督教

利申：羞愧唔係以基督為恥，而係主內弟兄姐妹咁做真係好羞辱主名。

希望你接納呢個睇法。

好多人口講信仰共產，但其實唔係。
而呢個情況，比比皆是。

反過黎，信耶穌信到碌撚咁係真係佔絕對大多數，但其實因福音改變的人（福音戒毒/宣教士），亦有。

但如果講到見證，恐怕不能令你信服。

但其實，無論如何雄辯，我你都不能實證有冇神。如果從經驗進路，壞見證比好見證多，但曾經出現即可行，不過睇成功率。

唔係名儒大哲唔偉大，只係用窮天究地尋找第一因；存在的事必不出於巧合既標準，佢地都未必回答到「道德之源與何謂道德」。

有d似300年前對物理既認識同而家對物理既認識已經唔同。

唔係理性唔好，而係理性夠唔夠。

但同時，我都冇法回應舊約問題。我只能夠信

Btw ,你點睇新約

低質狡辯
科學解釋唔到唔代表聖經就係合理

上帝會呼喚每個靈魂，係你嘅人生入面有啲時刻你suppose 會信，但如果所有時刻你都無咁做，呢啲情境會係你返返靈界之後成為你嘅conviction

反之如果有一刻你選擇信而且堅持信念到最後，返返靈界後上帝會免除你人生所有嘅convictions

香港大多數所謂基督教徒都係好能嘔心

非法禁錮成個民族唔畀人走，捉啲人去做奴隸，有肉食又點，寄人籬下

唔覺有幾殘忍，上帝不斷警告埃及人，畀曬機會佢地

摩西係埃及人面前行左咁多神迹，佢地始終唔肯放人，咁點？上帝最終應該屈服？因為降十災會畀後世嘅你呢種人話佢殘忍？

如果以色列人一直留係埃及，今日你就唔會聽得到福音

如果神真係唔存在 對你地打擊會唔會好大？

你諗緊啲咩，會做啲咩，都係憑你自己意志嘅選擇

上帝知道你嘅心，佢會尊重你嘅選擇，但已經預先將後果話畀你知

如果你最終都係選擇同上帝你嘅創造主永久分離，佢都會尊重你，畀你去一個永遠都見佢唔到嘅地方

好事=神嘅恩寵
壞事=神嘅考驗

我呢種人係咩意思=_=
ching,冷靜少少,純學術討論

但我記得以色列人好似行到咁上下,甚至懷念以前埃及的生活,會令佢地懷念嘅生活喎
(之後天上落下瑪那)

其實基督教同天主教有咩分別

因為佢地係曠野，周圍乜都無，有班人就埋怨覺得衰過係埃及做奴隸

但呢班人係埋怨緊帶佢地出埃及嘅神

今時今日好多人都因為父母生自己出黎後滿足唔到自己嘅物慾而埋怨父母，但其實佢地係埋怨緊創造佢地嘅上帝

你以為自己真係先知呀。

基督教信仰分享頻道

耶神好勁，
由埃及行路去以色列，
你單腳跳應該2個月都行到，
佢指引下可行40年

成個過程以色列人都唔信天主 中間好多既困難都動搖
甚至相信其他既神靈而唔相信天主
但最後以色列人都能夠到達福地。
前人就係叫我地只要相信天主咁行，天主都會履行承諾。

四十年，當然係中間發生左好多矛盾導致。
同埋四十年，係希伯來文代表好長既時間，而唔係真係四十年。
四十日代表好多日，四十年代表好多年。所以係舊約經常出現四十依個數字。

trump: 若不是耶穌，我就唔會有任何機會

HK = Trump = Jesus = Lord

人地信咩關你撚事咩，唔通信由印度教衍生出黎嘅宗教先叫醒咩？兒登仔

利申：無神論

好意思叫自己屌神論，你d批判十足十啱啱接觸宗教嘅中學雞，唔好侮辱反耶嘅師兄啦，至少人地唔會張飛打岳飛先囉

今時今日反耶就係咁嘅質素：
「醫盲人又用泥又用口水咁，做實事就好似thanos咁啪一下手指就搞掂，邊會整色整水搞大龍鳳比人睇」

入到嚟九成都唔係基督徒

睇你打一大段無內容嘅嘢，我諗你連回post都無資格
唔好侮辱連登嘅師兄啦，至少人地有實質反駁
你條垃圾on99淨係識話人唔得唔掂唔好，又唔見你講得出d咩高見，慢慢自我感覺良啦你

好似thanos咁啪一下手指就搞掂咁就叫有內容？

見到咁都已經知你係弱智啦，唔好誤會，留言完全只係純粹笑尻你呢啲上過一下宗教堂，聖經放咗係床底，連耶路撒冷甚至中東都唔知係邊，跟風執下口水尾啱啱畢業嘅中學雞。

明朝的劍斬清朝的官，仲要講到鏗鏘有力，知唔知個醜字點寫